邪惡的平庸性

「在政治中，服從就等於支持。」漢娜·鄂蘭以艾希曼的審判為實證案例，說明當社會上大多數人不思考，集體的瘋狂，最終將把整個社會推向極致的犯罪。她認為，真正的自由來自於公民實質參與政治。她的理論思想對後世民主社會帶來深刻影響，在一個公民不思考、不以實質行動參與攸關公眾利益的政策討論、不對政治人物的承諾予以關注與監督的民主社會裏，民主名存實亡，自由繁榮只是社會集體的虛妄想像，無法長久延續。

6.9 不散 香港人 加油

盲目嘅服從係最容易出現邪惡
樓主講嘅納綷、或者柬埔寨嘅赤柬大屠殺
做劊子手果啲人往往都係平時聽聽話話，冇乜特別，唔會做壞事嘅人